3年背痛 睇過不少醫生 求救

今年20歲，男性，身高180cm，體重70kg

覺得太長可以睇最底，有關現況，感謝各位。

2015年7-8月左右發現左背shoulder blade 位置痛，自己做動作郁到個位置先痛，唔郁唔痛，醫生按嘅時候都唔會痛。

有啲呼吸困難，大部分時間想深呼吸嘅時候，出盡力都好似吸唔哂咁，好似仲有位吸，但又冇力吸。

訓一覺好嘅會舒服啲，應該係話訓係床度會舒服啲。

痛位如右圖的左肩胛骨，紅色範圍。

以下係我求醫歷程

1. 6月個陣去左第一次嘅獨木舟，划左最少6小時，以為DSE個排冇做運動肌肉酸痛，所以冇咩點理。

2. 後來因為一直都想trans U，經常都溫書溫到好累，覺得遲啲訓番覺好嘅，就會好了，結果都係咁。

3. 2015-17年，屋企發生左好多事，初頭覺得冇咩事，而家諗番好大壓力，而已有啲事仲未解決，都唔知點解決。我諗唔多唔少同心理壓力有關。

4. 第一次睇醫生係睇中醫，一個係朗屏好出名嘅中醫師，初頭係飲藥，話可以調氣，食左1個月左右。後來就試針灸，不過因為地方有限，要出去等候診症度坐坐針...... 個醫師話針8-12次就好番，2次就見到好大成效，但我針左4次，一啲都冇好過，所以停了。

5. 之後去左睇西醫，普通診所轉介左去睇骨科，照胸椎磁力共振，結果話好正常，所以轉介左去風濕科，驗下會唔會係強直性脊椎炎，結果都唔係。

6. 後來轉介左去做物理治療，有呢個照聲波儀器同埋刮痧，兩次都係紅哂，話啲炎出來了，話會好好多，但其實冇誰展，刮第二次個陣，醫師好驚訝咁話冇理由，所以決定轉了...

7. 後來試另一個物理治療，呢個係熱敷15分鐘左右再啪骨，啪個下爽啊，諗住搵啱了，點知睇完出門口等𨋢又開始累番，痛番... 決定繼續睇，睇左8次左右都係咁樣，醫師都係覺得奇怪。

8. 冇睇一排後，去左睇跌打，元朗個師傅話要照x ray，睇完話頸歪左少少，睇左10次左右，有啪頸，拔罐，照燈，都係睇完個刻好啲，一上車番屋企就慢慢累，慢慢痛番。

9. 後來去左葵芳睇跌打，佢睇完之前啲x ray同磁力共振話有骨刺，我覺得有啲奇怪，之前啲醫生都冇講過。佢話要針灸，針左6次左右，愈來愈衰，竟然膊頭後都痛，（左圖upper TrP2)。之後仲話係正常，屋企人又話可能係啲痛慢慢出，出哂就冇事。結果係錯嘅，連大力啲吸氣都會好痛，加上貼左咁多次藥，背脊好敏感好紅好有啲痛，有日好累好痛係廚房唔小心喊左出黎。

10. 之後係屯門睇另一個跌打，多左拉頸，但成效都係一刻，一離開門口就番黎了。

11. 然後過左排，屋企人話試下脊醫，係佐敦，一開始又要照x ray同MRI， 照完話試下衝擊波治療同埋結構性治療（拉頸），衝擊波話可以加速治癒，拉頸係拉開脊椎每一節嘅距離，夾唔到神經就唔會痛。結果，衝擊波試左第二次就咳血，嚇死我，即刻入急症，又照肺，要住院，後來話冇事。

12. 後來因為已經唔知睇咩好，都同屋企人嘈話脊醫搞到我吐血，點解仲要信佢，但最後都被逼左去做拉頸。拉左10次，都係冇用...

13. 過左半年，咩都冇睇，亦都好累了，drop埋double degree，大部分時間都休養，反而呢排發現膊頭痛好似冇咩了！真係好開心。

14. 到而家Sem break了，但係shoulder blade 都係咁樣，而家就去左另一間針灸同拔罐，暫時睇左兩次，進展都係咁啦⋯⋯

好想好想係呢個暑假醫好，有好多野想做，但唔敢做。每次諗到都好唔開心，好想喊。

再講多啲而家情況，

位置：

左邊shoulder blade，自己出少少力敏動作郁到就會痛，肌肉會緊哂，好似有人大力搣住，搣到瘀左咁。

頭向下會感到脊椎中間兩邊痛，用手加壓會更痛，仰睡時做同樣動作會有啪啪聲，感覺舒服少少。

時間：

訓到好覺會感覺好啲，一到夜晚會愈來愈痛，尤其是番工番學後。

組織有點亂，可能有好多重要事漏左，隨便問，感謝各位。

Same here

有冇keep 住做運動呀而家仲？
之前都有試過拉親下 之後keep住運動都係有問題 隔左排做返運動改左啲運動姿勢就好返好多

另外關唔關你枕頭事呢

好辛苦呀 希望你快啲好返

樓主DOUBLE DEGREE讀咩?

轉讀 medical-related 既科自救啦
太難入就點都讀下biology-related既

咪鬼信中醫個D神棍
同埋你屋企人判斷唔到
咪鬼聽佢地鳩UP

推

你睇過咁多醫生
呢度真係無咩可能有人專業得過佢地

但有無試過做Gym加強返d肌肉
我大學都係下背痛足三年
去Gym room操手腳胸 係唔敢操背
但畢業黎的起心肝做Deadlifts
由輕練到舉到自身兩倍重量
其實都係加強返果舊肌肉
之後到宜家都無痛過

可否留下聯絡方法EMAIL或TELEGRAM，有興趣交流下.

手臂如果360度前後轉有好似波箱掃牙啪啪聲的話應該係肩關節移位，會影響到頸肩肌肉，好似俾人夾住膊頭啲肌肉！
你平時用mouse時間太長，手肩不自覺地前伸，日積月累就會痛！

利申：上年先醫好

開左做一兩日就頂唔順 每次跑完步就又累又痛 不過有跟呢個做 間日做 做完個刻舒服啲 之後就好累 仲痛過做之前

枕頭換過了 換左個醫療水枕 可以自己入水調較 感覺影響不大

Thank you so much

可以試下游水

做尖吧

文科的

因為想考救護 所以有買啲nursing書研究下

睇緊呢個中醫係HKU 畢業 都後生嘅 朋友介紹先去睇 如果唔係都唔敢睇了...

心理作用

拉頸呢啲唔係要長期架咩？

話時話 我睇第一個醫生前係同同學去做gym 初次接觸 有啲醫生話做運動 有啲有話唔好做...

我正正就係想快啲好番去練好體能考救護，你操背個陣會痛嗎？頂住做？

會痛但冇啪啪聲 用滑鼠耐呢樣真呢 我會係咁提自己坐好啲 都有減少用 你有睇醫生嗎？

背痛未必係嗰個位肌肉問題，有可能因為筋膜緊，係附近嘅肌肉緊所以搞到背痛
我膊頭之前傷完就算嗰到嘅肌肉好翻都keep住痛就係因為背同胸肌肉緊，依家keep住按摩同強化就好好多。所以可以試下睇anatomy 書睇下有咩肌肉會連到去你痛嘅位去按下佢

利申 物理治療師教我 我只係鍾意研究下呢啲

巴打 都睇左咁多，唔差在試埋我個兩間

我以前腰痛，係黃大仙 一個女跌打睇完好左

雖斷唔到尾但好好多，跟住睇埋伸展

依家基本無咩事

骨科同脊醫醫生有建議過 游左1個月左右 游蛙式同自由式 每次游完散哂咁 個夜會好累 好痛 ... 後來懶了...

見大家都建議gym 同游水 我再試試吧

我果陣就未痛到睇醫生
但就除左睇醫生咩方法都試過
例如買呢舊野係咁碌按摩

仲有就係我初初都驚越做越痛
但最後操返背係因為真係身型唔平均照鏡都睇到
其實都係頭一兩次痛住黎做
果舊肌肉弱開但其他肌肉有操開 都好快追得返
我建議你襯未畢業又暑假都返大學gym room操下
你照鏡會睇到邊個位好似特別無肌肉
照到果個位 咪search果舊肌肉名 再google下果舊肌肉有咩動作係train到
反正你都睇左咁多醫生 無咩野輸

試下睇精神科食啲放鬆神經藥

我就黎傻了 成日都同自己講 冇事嘅、好快好番、all is well、heal me please ...

Search 下 Chris Leong

個脊醫一開始話12-13次會好番 6-8次會見效 因為呢啲私家脊醫好貴 10次要12000左右 考慮左好耐先敢做 買左10次package 都冇咩效 就算了

同埋個次入急症同啲醫生講我睇脊醫嘅事 幾個公立醫院醫生都話唔知咩叫 衝擊波治療 我就覺得個脊醫好奇怪咁...

靠自己

早一兩個月都試過左邊膊頭痛到癲
有個禮拜直頭訓教要㩒住先無咁痛
後尾落去睇醫生話傷到條筋 肌肉硬哂
即刻要針返鬆佢 仲要食藥
仲問我係咪生活緊張
我自己覺得有d關事 放鬆心情就無乜痛

好的 之前有留意到

得閒就搵枝野按下trigger point，按夠10分鐘，feel到會連到其他地方 痛痛地 幾正 舒服少少 不過都係好快又痛番

我同你一樣歲數，個病都係差唔多，痛撚足半年，去過私家同公立，兩個都話我冇問題，做下物理治療咁，但都冇用，痛起上黎，隻手冇力，呼吸困難，個心臟好似比啲肋骨插住咁，要不停食止痛藥，搞到我生不如死，好辛苦，最後去左香港仔睇脊醫師，搞左三次就冇事。

你第一次扒龍舟前有冇痛 ? 會唔會係拉傷肌肉 ? 平時多唔多低頭玩手機 ? 頸有冇痛 ? 下背又有冇痛 ? 有冇骨盤前傾 ?

話時話由細到大都好多病痛 都係哂左邊身體... 小腸氣 淥傷腳要換皮 左背痛...

都有諗過身體檢查 不過幾貴下 要考慮下

想問下當肩痛嗰陣隻手同時間有冇痺嘅感覺？

睇精神科

有啲脊醫師真係有衝勁波治療，當初我都覺得奇怪，但做完幾次就冇事了，但拉頸拉到你嘔血可能手勢唔好，不過12000會唔會太貴。。。

明白身體有事真係好痛苦個種感覺 加油

170，女，有脊椎側彎，就算揹少少重野，都會好易有肩頸炎。有排番工成日背痛，開始落樓下按摩，按左成半年先有好轉，我淨係知呢個病跟成世，冇得醫，醫生話可以游水、做運動改善，我覺得按摩同瑜珈都幾有效，放鬆緊張肌肉，冇咁緊就冇咁易痛。

試練番相應肌肉 詳細自己下功夫google 知乎有好多教學

你個膊有冇痛？
類似痛過成年
換個高d枕頭 少d側訓
運動下做下gym
同埋拉筋
手左上右下彎身搭住門側框
右腳用少少力身體座後
相反方向都拉下

另外拎支掃把 類似舉重 向上舉 慫肩 做4 5組

我依家一時時都有upperback pain，都係你嗰個位，用foam roller按下又冇野

唔好用roller 越按越衰
去名創或者運動鋪 買類似支野 nike有出
勾下個肩夾位 你會feel 到㕷一聲 即時見效 鬆返d
但治標唔治本 要每日拉筋

我都係背膊頭長期痛+呼吸唔暢順&勁辛苦
但係間唔中會冇事
睇過西醫呼吸問題係因為胃出事 好似係胃酸倒流

我都有foam roller 放左係床度 晚晚訓前都碌一陣 碌到變左形

學校gym room 太細了 仲衰過康文署 加上只係識少少 留意緊gym post 睇下要唔要搵個教練教幾堂先再自己操

巴打，有問題真係唔好藥石亂投
我見你真係咩野都試

之前有食過肌肉鬆弛藥 消炎止痛藥 咩反應都冇

查到原來放鬆神經藥 可以治療自律神經失調 原來有藥可以食

同時亦查到同憂鬱症有啲關係 已經mark 低左了 thank you so much

馬來西亞師傅 要撞啱佢黎香港先有得睇 同係屯門睇過嘅跌打有啲似

你係焦慮症，精神病
個個醫生都話你無事，係你自己幻想D痛楚出嚟

我唔會訓唔到 因為唔郁唔痛 但有時郁到痛一痛 真係好麻煩

有時想深呼吸放鬆下 點知吸唔盡啖氣 就覺得好累 唯有叫自己放鬆

啊 仲有一個痛位 就係脊椎中間右邊 向後彎腰時好似有條骨斷左插住咁 唔敢再郁 休息一陣就無事

呢個情況少發生啲 不過好痛下... 好奇怪

睇脊醫前一直都未試過手痺

睇脊醫個段時間 做左3-4次治療 有日上堂發現左手手指尾 有啲痺 啲筋扯住扯住咁 要拉下手指尾先舒服啲 之後繼續做拉頸治療 慢慢就唔覺痺了

到左而家 連肩痛都突然冇事了

我都類近 但冇你咁誇張
張床有冇換過
講返我先 持續咗年幾 我係揸完車或者返工長時間一個姿勢或者背囊太重就會痛 大概搵到原因
睇咗次門診 就轉介我去照x ray 但照完睇唔到問題
而我又去睇埋中醫 條友話要土照一照 跟手覺得佢冇乜料到 尚時中醫有推拿 果一下鬆囉 但過一兩日又打返原形
點解搵到原因 我睇咗viutv個恐怖醫學有集講呢樣野 大概手同身個關節位筋腱斷咗令你痛 但我唔係每日痛 只係大概以上情況先會痛 加上我又試咗佢自己check既動作 痛時唔到 但痛就做到
我痛楚既時候隨住第一日好痛 會慢慢消逝
我自從換咗枕頭就開始有改善 同埋床褥都準備換睇下效果 始終訓覺都佔一個人三分一至四分一日 你訓一小時提供兩小時既精神咁睇的話 床舒唔。舒適都好緊要

有個FD前港隊黎睇個中醫定骨醫聽講話幾掂

似係fibromyalgia

巴打
有冇照過條頸係咪生骨刺
我E家膊頭有D類似既情況
會覺得腫左, 脹住痛
按落去時會覺得係硬既
有時脹住痛會連個頭都痛埋

之後發覺自己有壓力就會係咁

我覺得要做瑜伽/游水，拉番鬆D筋佢.
開頭應該係少事， 但長期痛症下， 你又搞咁多野.
D筋同muscle 扯實哂. 你要鬆番開預左會好痛.

強直性

樓主，這類令人頭痕的傷患我也有過
解決方案有一個重點，就係找出病因。

好多人係單單不停找醫生左試右試，好不幸，香港呢類運動創傷、神經科、骨傷、脊醫既醫療其實去到今日依舊仲良莠不齊。自己腳患搞左好耐反反覆覆，係因為之前睇既都斷錯症頭痛醫頭 腳痛醫腳無根本出發，最後家庭醫生左個好既

腳、盤骨、腰、背、頸是一環環相扣骨骼系統又互相影響。還未計肌肉同神經系統問題，斷症唔係易，自己例子係長期左腳傷並經常發炎，但原來係盤骨、腰脊錯位導致長短腳而成，我睇既係腳卻照左好多其他位原來都真係出問題。好既醫生會全身幫你檢查講清楚問題同治療方法，但我所知，真係唔多，而且香港人真係無咩耐性去密集治療同改變壞習慣（係，真正決定你好唔好得返係護理，但病患好多時都唔知自己咩問題［可能當耳邊風］亦習慣一個錯誤觀念就係咩都出事就睇醫生了事）

我自己多左了解之後想講，有料既人有，但有些醫護人員雖然叫專科但實際對呢個範疇既水平仲停留係幾十年前。

都係果句，搵個真係識睇既醫生係好重要。

李一

試試呢間

呢位巴打點醫好

我講下自己經歷

以前腰痛，一開頭睇跌打，點知班跌打佬真係神棍鳩up，又幫我條腰放血又剩都係冇用。

之後睇脊醫，好撚貴，睇左三十幾次左右，成效叫有少少。之後冇睇

再後來頸都痛埋，睇私人骨科西醫，好似千二蚊睇一次，每次拉頸同開藥，但係最後都係太貴冇睇。

之後去左間物理治療，睇三次個價差唔多等如睇一次骨醫。拉腰拉頸搞好多嘢，物理治療師係好有耐心嘅好人，睇左一段時間，比佢基本上醫好左就冇睇。

同埋，心理真係會影響身體，個人認為神經緊張有時會令身體康復唔到/無果件事變左真係有，形成惡成循環。

其中上照過哂又唔係d 骨頭病既痛症

全部都係姿勢唔正確玩電話睇電腦日積月累既後果

做下gym 活動番d 發炎既筋膜就會好

完 : 利申，一樣

PT 幫我復位前後8次
之後多做擴胸及垂肩強化背肌

以前又係肩頸成日痛
好多治療都睇過
啪骨按摩果下係舒服
出門口冇耐又黎料
知道係以前成日打機搞到腰痠背痛
但冇諗過原來係脊柱側彎的癥狀
睇過咁多治療師又睇過家庭醫生骨科醫生
都冇人檢查到脊柱側彎
的醫生最呃錢 乜檢查都冇就話冇事咁就收一千幾百
最難聽係好似上面班仆街話你精神緊張心理形成
聽完就真係有心理壓力啦屌你老母臭閪
依家都有睇治療 我唔講有側彎佢地都唔會檢查
檢查完話好輕微姐 下下將我同最嚴重的比
嚴重都唔會黎睇啦 戇撚尻
依家靠自己練背肌 有冇效好唔好得返唔知 起碼冇左以前果的痛

可能未必關那個部位事,有可能係其他病而引發

去經絡堂搵明哥

有換床呢 原本張床訓左8年左右 一直都唔覺唔舒服 而家換左張全椰棕嘅床褥 好硬的 訓左1個月左右 冇咩特別轉變

因為我張床就係太硬 你重唔重 因為我都有啲重 一側身就會令兩邊有大負荷

醫生成日判斷你既病係相當輕微

有照過頸啊 照過2次x ray 得一個醫生話有骨刺 但我睇唔到 問其他醫生都話冇

壓力都影響好大 而家exam 我求pass算了 求平安畢業 累了...

我會去游水了 每次做完運動都覺得散左咁 郁啲都痛 好累 唔知係咪要keep 多排先會慢慢好啲

師兄

唔好再睇醫生 睇左咁多都唔好

不如慳番啲錢

諗吓點樣生活得好啲 同啲病痛共存

好多時 已經變左係心理問題

驗左血 驗唔到有HLA-B27 基因 加上我反而係訓醒會舒服啲 剛好相反

睇左咁多醫生你屋企真係有錢

睇過咁多醫生 都係問背部同頸 冇問過其他地方 睇過幾個家庭醫生都係話轉介去骨科/物理治療...

自己有背痛，以前搬野姿勢唔好整傷，keep住痛，有時痛到腳會痺，知道自己既筋緊，背又拉傷，自己係屋企做瑜珈既動作拉筋，最近直情join瑜珈course，有幫助，要keep住做，停得耐無拉會痛返。瑜珈對身體肌肉筋腱有保養同強化功效，試試，但係唔好心急。希望幫到你

貴 辛苦 睇完又冇效 有啲睇完仲差左 仲辛苦 要再用錢 ...

明白了 再做番gym 試試

明明係痛症影響埋心理
咁都可以講成心理形成

仲有一年就grad 了 year3 drop左double degree 後輕鬆多了 加上開始冇放咁多心機落讀書

如果只係物理治療或者醫院果種停留係只識對付骨折、動手術同食藥果類基本上作用唔大既。

去睇堅既骨傷專家啦。自己搞左兩年幾最後都係介紹左去睇一個堅既搞掂

每次睇新醫生都會帶哂啲片比佢睇 慢慢睇 我係屋企跟YouTube 練背肌 做完個下係舒服啲 後來累會再痛啲 不過我都相信 強勁嘅背肌先可以支撐到個背脊 減輕脊椎負擔 諗緊要唔要搵個教練教做gym 睇黎睇去間間gym 都有啲黑店feel 咁...

有照過肺 都係好乾淨 不過落樓梯時左邊膝會痛 有時又唔會 上樓梯都唔會 唔知有冇關係

有無試過做呢d

啊 我醒起我有比人推拿過3次 個阿姨好大力 好痛 會刮痧 次次都紅哂 第二日會瘀哂 話會退瘀後會慢慢好

推第三次時發現出事 有個位好似被骨插住咁 去左睇跌打 話我比人推到條骨歪左... 幫我啪番好先冇事

Btw 我見有post話明哥好厲害咁 留意緊 thank you

我曾經都諗過不如比錢教練學野好過
但都係靠自己摸索算
一來gym界冇乜盡責的教練
二來呢度痛果度痛我未必做到果的動作
我自己都試過做youtube教的動作 肌肉完全用唔到力
加上我冇巴打咁有米 應該學一排就唔再跟教練
最近學左個動作叫飛燕展翅 好有效

上面好多都已經講咗，醫生揾唔到原因都無計
運動要避免跑跳 震盪到關節
強化背肌肉 同日常姿勢好重要

都算重 180cm 70幾kg
原本張床少少硬 係好厚嘅床褥 而家呢張薄嘅 好硬嘅

因為有鼻敏感 所以一輕都側睡 背痛後冇再側 不過間唔中會比人叫醒 話我側睡...

而家睇醫生都係揀醫療卡包嘅 每次100蚊內 而家針灸左2次 每星期一次 睇到大家咁講 都考慮緊仲去唔去好

的確用左好多錢 每次諗左好耐先敢做 不過大部分醫療卡都包/ claim到一半 有得揀嘅話 我要健康

Ching 可唔可以介紹比我 thank you

雖然冇啪啪聲 不過又幾舒服 mark 低先 thank you so much

個情況似係重心轉移 load-bearing habits to the side，類似側彎， 左邊肌肉過長引致收短

我都唔係有錢 都係想學個正確姿勢就走 唔想一波未平一波又起

查唔到飛燕展翅 係咪姐係飛鳥

暫時決定游水 gym
坐姿係兩個90度 keep住提自己

Google 左少少 唔係好明 意思大概係姿勢唔好 長期壓住左邊肌肉嗎？

平時有無用電腦？ 坐姿點樣？有無長期姿勢唔正確？

有 都長時間 坐姿由開始痛個陣就改了 兩個90度

我都有類似情況
肩胛肌肉勞損 搞到胸口都會痛
睇左好多次都中醫物理治療
整完好爽 但過一排又黎料

後尾發現係張椅問題 我之前坐sofa
因為無野承托右手而搞到咁
換左張有手托既電腦椅 就少左好多

講到尾都係姿勢問題 呢d無得斷尾

睇chiropractor 都唔睇物理治療?

自膠

而家坐緊張痛手托 可以較高低
有進展就已經好好 目標係斷尾 唔好放棄

呢個係網上版本
我做果個條頸向上伸 腳可以升起
睇點對背肌有最大刺激同舒服慢慢adjust
你可以google張圖有好多動作 不過來自一個簡體網

我識得位正骨師父，會幫你整頸骨，胸椎，腰椎，盤骨，整翻啱位，一劑過
非打手，比佢醫過

我跟呢個做

唔係hold住 做10幾下左右 做3轉
試下你呢個先

中醫一定要番大陸睇 香港d中醫同大陸d西醫一樣咁垃圾

你呢個超人式我做果時隻手臂好攰但上背刺激唔到
款飛燕可以加埋夾肩胛骨睇有冇多的刺激
希望有多個動作幫到你

簡單講，等於你長期用一邊去拎住個dumbell咁，另一邊無負重就會拉到好長 所以underreactive個邊唔應該伸展咁多可以按多d overreactive個邊就可以適當地伸展多d,唔係會越搞越衰

師兄試下 follow

有時痛既根源可能係第二度，呢間運動治癒係物理治癒師開架。我先前又係整親手腕韌帶睇左骨科照哂xray MRI 但都無改善。經朋友介紹試左呢間，睇左兩次已經明顯改善。佢會幫你搵出邊舊肌肉有問題引致你既痛處，同一般物理治癒好唔同。

就咁睇似係頸底上背脊椎問題，積耐左附近既肌肉、軟組織都有問題
你話啪骨會幫到一陣，即係關節係有問題，但係附近軟組織未搞掂所以好快會復發，而且啪骨爽係爽，但係未必維持到好耐

建議搵個勁既、有手法治療相關經驗既物理治療師。運動方面可以繼續做，但運動量要慢慢加，最理想係做完之後最多都係少少痛，瞓醒應該好好多。

另外，一般拉頸係你個情況係無用，而且試過無用就唔使再試。中醫跌打唔係唔得，但係好難遇到個好既。

ching住邊區？

床褥呢？ 試下換張硬身 我細個背有事 ,有個北京脊醫叫我唔好用/訓木板 對駝背徵狀幾好(當然唔好側訓)

可能盤骨有事, check下自己有冇rotate pelvis

訓地下 用年check自己spine curve 有冇過大(詳情自己google)

用手掌check*

就咁睇你講，都幾肯定係肌肉出問題

肌肉出問題離唔開兩種，太緊或者太弱

你肩胛內側痛，都好明顯係rhomboid/middle trapezius 太緊

但普通肌肉緊唔會咁難好，刮兩下痧應該乜事都冇。所以應該有其他因素導致佢keep住緊

因為你係玩完獨木舟開始痛，而獨木舟需要不停外展/內收肩胛；負責內收就係你痛嘅肌肉，而外展肩胛主要就靠前鋸肌serratus anterior

兩組肌肉有少少似扯大纜，如果前鋸肌冇力，咁rhomboid/middle trapezius 呢啲就會keep住用力同埋緊張。如果剩係做放鬆而冇針對前鋸肌鍛鍊，咁好快又會痛返

咁啱前鋸肌仲要接駁格肋底嗰幾條肋骨，影響埋你呼吸一啲都唔出奇

如果你將對手擺喺背脊，而左邊肩胛寧寧舍舍飛哂出嚟的話，咁就更加代表你前鋸肌唔夠力，因為前鋸肌另一個功能係將肩胛抓實喺肋骨架

認同，仲好可能左邊個lat都較緊

咁我左邊痛 應該要按左邊 拉右邊 對嗎

我覺得睇物理治療比較實際，而好嘅物理治療師係關鍵，如果仲有睇醫生嘅話，要求一下轉介去polyu嘅 rehab clinic，感覺幾好。之前做運動過度，腰痛，做咗一排嘅manual therapy 同熱敷有好轉，同時個物理治療師都叫我少做運動

徵狀同你一模一樣

我係因為low back某d天生問題，一路無理upperback搞到咁，你試下向前舉手hold住留意下係咪右手短少少，叫醫生睇埋腰椎，個病可能唔係upperback

我在公司用backjoy 坐，堅持了2年(坐姿要直)，雖然都有痛，但次數冇以前咁多。

Thank you so much 做gym 試左先

深水埗 呂偉佳鐵打 由細睇到大 仲介紹好多朋友去

呢間我都有朋友去睇好咗，佢會幫你搵返邊到有問題，唔似一般物理治療keep住同你啪骨但根本醫唔到

我都認同根源好重要 因為到而家都唔知咩事引致痛 個個醫生都係直接治療 問佢最多都係話可能勞損 姿勢唔好 太空泛了 多謝你地嘅資訊

跌打可以唔洗睇住了
Gym都唔好做 因為你果個位發唔到力愈做愈傷
建議睇西醫同物理治療
多拉筋同問醫生有咩運動可以改善

物理治療
先扶正肩膀關節再鬆筋及肌肉
前後睇咗8次

衝擊波其實係物理治療野黎嘅，一般脊椎有事都係頸椎或者腰椎，胸椎有事嘅機會係好低，其實你不如睇個第個骨科仲好啦，應該係你做運動整親左

有冇試過光療？

試下強化核心肌肉，強化臀部肌肉
背部肩胛後縮（夾埋兩邊肩胛）時會唔會痛？

包括腹肌、下背肌肉，
同埋做下肩胛運動（喺唔痛既情況下）
建議開頭做啲等長收縮既動作先
等肌肉慢慢強化，穩定

舒展運動加強化背肌，留意下自己有咩姿勢唔正確

8月去左政府診所 諗住排骨科

醫生順便幫我驗血 話驗下啲古怪野

結果有日突然打黎叫我去攞報告 話紅班狼瘡指數偏高 有機會係紅班狼瘡 轉介左去家庭醫學專科 再做測試

10月尾要去了

本來冇諗住再更新 但諗到可能有人都係咁 驗極都唔知咩事 我想幫到少少都好 救得一個得一個

師兄最近點
（我係其他post 見你個名特別先起你底）

針灸左30次左右，冇乜效又再試衝擊波，做左7次都冇咩用。

最近係YouTube見到自律神經失調，同心理好有關係，簡單黎講情緒病、壓力之類。

剛開始食內絡必安（即係維他命B雜，佢寫治療自律神經失調），同埋要好好放鬆心靈。

諗緊要唔要睇精神科

如果心理為主，試下瑜珈，冥想之類d mindfulness 野可能都有幫助？
政府醫院都有pain clinic 唔知醫生有冇refer你去？

上年開始排痛症同骨科，要排到2020、2021年

放鬆心情對我黎講有啲難 有時要整到自己好累先訓得着，我少少事都會好緊張，由細到大都係咁。

現在還是郁先會痛嗎？
雖然睇你最初起個時應該都係mechanical cause, 現在變左chronic pain 就有機會有psychosocial component。如果做唔倒冥想，試下做d簡單帶氧運動？

上背就郁個陣痛，肩頸就壓力大心情差個陣緊，點拉都鬆唔到，要個人放鬆心情先好啲

而家希望cardio exercise 同維他命B雜有效

係唔係做呢兩個動作會痛d?

做呢兩個動作都唔會痛。

最痛係咁樣

右圖旋轉個動作就會令肩胛骨個位痛

（來源：FitDevMo)

之前物理治療有冇教過你類似運動？可能有機會幫倒你

有類似啦，試下做下呢個先，thanks ching.

我都係，我係類似向左右轉，個背脊就會痛
同埋好似成日申唔直條腰，要搵野foam roller 去碌番直

而家試下陳國維

比左插左屎忽一下，就成千蚊
話我盆骨前傾，IMS 插左屎忽一下放鬆肌肉

話我盆骨前傾寒背搞到上背痛

我條腰又係好易累，坐得耐企得耐會累到就斷咁樣，前排發現自己屎忽好翹，懷疑自己盆骨前傾，盡量坐好啲企好啲。

我媽媽都有叫我去睇陳國維 話睇3次無效的話，佢就唔睇了，佢有冇叫你照MRI同X Ray? 我照過幾次都冇咩發現唔想再照

Btw，IMS 是甚麼？打針嗎？

仲有一樣！做呢個動作時，再岳高個頭，個度會更痛！

佢話唔洗照，係盆骨前傾，搞到10幾年寒背，先至會痛

IMS 好似針灸咁樣，針插入肌肉放鬆，但好似冇咩用

我好寒個背，係上年開始先企直，但一開始企直果時背痛問題就出現

同埋都有keep 住做gym 做背等自己企直d

背痛真係好煩，物理治療師，脊醫，中醫整脊果d 全部都係話我盆骨前傾導致問題，但我本身L5S1椎間盤有啲問題，唔夠膽做咁多core

係咪gym個陣痛都繼續做？ 之前某啲醫生話唔好做住，有啲又話要做，做下停下都唔知點好